Qingyang People's Hospital No. 3 (Gansu Province)

Das Vorhaben "Qingyang People's Hospital No. 3" liegt in der Stadt Qingyang, Provinz Gansu. Innerhalb der Krankenhauslandschaft von Qingyang ist das Krankenhaus insbesondere auf Mutter-Kind-Versorgung ausgerichtet. Es ist bestrebt, seine Diagnose- und Behandlungsmöglichkeiten nachfrageorientiert zu erweitern und zu einem "Class 3A"-Referenzzentrum für Mutter-Kind-Gesundheit im Einzugsgebiet zu graduieren. Zur Umsetzung dieses Vorhabens wurde ein Krankenhausneubau in einiger Entfernung vom jetzigen Standort geplant, der sich seit 2016 in der Durchführung befindet. Es handelt sich um einen vier- bis fünfstöckigen mehrteiligen Gebäudekomplex mit angeschlossenem 15-stöckigem Bettenhaus, einschließlich eines Gebäudes für Versorgungstechnik. Die Bauarbeiten sollen bis Mitte 2018 abgeschlossen sein. Die Inbetriebnahme des neuen Krankenhauses sowie der Umzug sollen im dritten Quartal 2018 erfolgen.
Die Gesamtinvestitionskosten belaufen sich auf rd. 461 Mio. RMB (rd. 66 Mio. EUR), von denen 44% (rd. 29 Mio. EUR) auf Baumaßnahmen für den Neubau entfallen. Die verbleibenden 56% der Investitionskosten konzentrieren sich weitgehend auf die Krankenhausausstattung,
Die Baumaßnahmen werden, mit Ausnahme von Innenausbauarbeiten für Räume mit erhöhter Sterilitätsanforderung, vollständig aus Eigenmitteln durch das Krankenhaus bzw. durch die Provinzregierung finanziert.
Aus dem vorgesehenen Förderkredit sollen medizinische Geräte (68 %) - u.a. Magnetresonanztomograph und Röntgengeräte -, nichtmedizinische Ausrüstung (10%) - u.a. Aufzüge, Klimaanlage, Abwasserreinigungsanlage -, IT-Hard- und Software (9 %) sowie der Innenausbau von Räumen erhöhter Sterilitätsanforderung wie OPs, Intensivstation, Labor (13%) finanziert werden.

Land / Region / Institution China Nummer 39623 Schwerpunkt Gesundheit Sektor 12230 - Infrastruktur im Bereich Basisgesundheit USV-Kategorie B Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 23,662 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner VOLKSREPUBLIK CHINA Zuständige Abteilung Osteuropa, Kaukasus und Zentralasien
